![](https://dev.lutece.paris.fr/jenkins/buildStatus/icon?job=plugin-geocodes-deploy)
[![Alerte](https://dev.lutece.paris.fr/sonar/api/project_badges/measure?project=fr.paris.lutece.plugins%3Aplugin-geocodes&metric=alert_status)](https://dev.lutece.paris.fr/sonar/dashboard?id=fr.paris.lutece.plugins%3Aplugin-geocodes)
[![Line of code](https://dev.lutece.paris.fr/sonar/api/project_badges/measure?project=fr.paris.lutece.plugins%3Aplugin-geocodes&metric=ncloc)](https://dev.lutece.paris.fr/sonar/dashboard?id=fr.paris.lutece.plugins%3Aplugin-geocodes)
[![Coverage](https://dev.lutece.paris.fr/sonar/api/project_badges/measure?project=fr.paris.lutece.plugins%3Aplugin-geocodes&metric=coverage)](https://dev.lutece.paris.fr/sonar/dashboard?id=fr.paris.lutece.plugins%3Aplugin-geocodes)

# Plugin geocodes

## Introduction

L'objectif de ce plug-in est fournir un service permettant de :

- retrouver un libellé de commune ou de pays en fonction de son code INSEE,

- faire une recherche de pays ou commune sur leur libellé (3 première lettres minimum), pour obtenir leurs codes INSEE

## Configuration

s/o

## Usage

Les données sont accessibles via deux canaux :

- une classe java GeoCodesService

- un service REST (cf documentation swagger):

 
* GET /rest/geocodes/api/v1/cities/{id}
* GET /rest/geocodes/api/v1/cities/search/{str}
* GET /rest/geocodes/api/v1/countries
* GET /rest/geocodes/api/v1/countries/{id}
* GET /rest/geocodes/api/v1/countries/search/{str}


[Maven documentation and reports](https://dev.lutece.paris.fr/plugins/plugin-geocodes/)



 *generated by [xdoc2md](https://github.com/lutece-platform/tools-maven-xdoc2md-plugin) - do not edit directly.*